GUNDAM=傳統車。EVA=Tesla

Eva係咪先進過Gundam?

EVA-01仲要永動機！

嚴格上黎講EVA唔係機械人係生物
講科技既話Gundam世界科技一定先進過EVA(殖民衛星之類)

真
要比應該係新人類同初號機個啲比

同埋eva係永動機咩,我冇深入研究,睇動畫只不過佢冇電個陣可以暴走,但係一個生物都應該要進食之類
UC入面理論上黎講核融合爐用到個機司死左都唔會冇電,係噴射用燃料有限,個啲咩gn-diver,艾哈波爐好似都係無限

但係EVA用外星科技做到無限能源、做到全人類變橙汁，做到靈魂轉移。

呢幾個領域已經超越GUNDAM文明啦喎。

應該話高達=坐火箭,EVA=坐神獸

GUNDAM可以神交喎

EVA後期初號機食左敵人之後，已經得到永動特性。

點神交？無睇呢度

EVA係神既使者，無得比

呢啲有講過係外星科技咩,劇情上黎講地球所有野都係黎自咩黑月白月
全部人變橙汁,唔係因為係EVA世界啲人都係橙汁整成咩?咁高達世界既人類唔係呢套起源,理論上係無效
TURN-A月光蝶可以分解所有冇機物

硬係要講EVA個啲根本唔係科技,而係世界入面獨有既野
當然高達UC入面絕大部份科技都係基於一種原創物質

駕駛員神交 又唔係部高達神交
除非係果個自稱高達既傻佬啦

EVA個設定黑月白月都係外星野黎。

新人類可以互相感應,甚至係預測,用精神力控制武器之類,死左都可以感應到些少
新人類重引發過唔小奇蹟,不過當然唔夠EVA個啲勁
但係EVA要全部人變哂橙汁先可以互相理解(好似係

一套就外星人打外星人
一套就地球人打進化地球人

兩套都唔同

不過講科技，高達應該好過EVA，直接用殖民衛星射/跌落地球，同第x次衝擊無得比，直接毀滅地球

咁人類BASE ON果D野發展/研究出黎都可以叫做「科技」既。

我只係覺得GUNDAM既科技大概都貼近現實/物理認知。

而EVA有幾方面已經超越現實上既物理認知。

係外星飛落黎,唔等於係外星科技
個啲似係生物特性,你會唔會話老虎獅子跑得比人類快,所以個啲係老虎獅子科技

所以根本冇得比,差唔多係科技對魔法

NO NO，你捉到隻獅子然後嘗試複制一件A貨獅子。

咁個複制品已經係你研發出黎既野。仲唔算科技？

EVA機係人類複制出黎既野黎

複製到又唔一定代表佢地曉直接得到用利用種技術既
可以話佢地啲生物複製科技發達
睇返佢地其他裝備最高科技都係陽電子炮
朗基隆斯之槍就可以刺穿AT力場,但係AT力場應該唔算係科技類,係世界觀設定既心靈牆(好似係?

你岩。EVA側重生物科技，

太空科技就完全唔發達。

GUNDAM就太空科技發達。

火影忍者世界第一

殖民衛星好高科技
但Gundam好低科技 ,仲未有反重力技術